人力成員坐落地 被控阻差

節錄

人力成員坐落地 被控阻差

■人民力量錢寶芬昨出庭，獲大批成員到場聲援。

【7.14沙田衝突】

【本報訊】沙田新城市廣場去年7月14日爆發嚴重警民衝突，人民力量成員錢寶芬當晚被指阻差辦公被拘控。案件昨開審 ，防暴小隊指揮官供稱當晚擬到新城市廣場附近商場平台，驅散從平台向街上投擲雜物攻擊警員的人群，卻遭30人所阻，當中錢寶芬坐在地上，他認為情況變得「複雜咗」，因防暴警防線再向前推進時需留意她的安全，驅散行動亦被拖延10分鐘。

督察：令情況複雜咗

被告錢寶芬（59歲）否認故意阻撓警務人員罪，案件由裁判官彭亮廷審理。事。。。。。。。。。

倪認為被告令情況「複雜咗」，。。。。。。。。。

辯方盤問倪時指，倪要求在平台的人離開返回路面，但路面當時有較激進及堵路的示威者，或會遇上警方清場，質疑倪將平台的人置於危險境地；又指倪的指示不清晰，曾稱「請你們忍耐」，令平台的人誤以為警方會重開行人天橋。倪不同意辯方所指，惟同意被告沒衝擊防線。

案件編號：STCC1010/20